%doc: fonts/primaria/4t prim/4t prim revista 1r trimestre curs 2014-15.odt
%\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{VIATGEM PER L'UNIVERS} % titol
{Els alumnes de 4t de Primària hem fet l'activitat del 
Digiplanetàrium
 per treballar el Sistema Solar}
{Primaria} % seccio
{525} %pagesof
% autor: [undef]
% curs: 4t de Primària

\noindent\fbox{\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/planetes.png}}

\vspace{0.8cm}

Vam baixar al gimnàs de l'escola i ens vam trobar una mena d'iglú inflable gegant!!! Vam entrar a dins i estava tot fosc. En Jordi, que és l'astròleg que va dirigir l'activitat, ens va fer una petita introducció del que
 faríem allà dins: faríem d'astronautes i viatjaríem per l'Univers!!!

Es va fer de nit, un altre cop de dia, van tornar a sortir les estrelles i vam veure a càmera ràpida les diferents fases de la Lluna passant per damunt nostre. Després ens va explicar que les estrelles s'agrupen formant constel·lacions (Ossa major, el Carro, Pegàs...). També vam viatjar a la Lluna, a Júpiter, a Mart, a Saturn, on vam poder veure els seus set anells formats tant per pedres minúscules com per roques
 grans com una bola de neu, i que s'aguanten perquè Sa- turn no té prou gravetat per atraure-les cap a ell. També vam viatjar al Sol. Vam aprendre que el Sol és una estrella de mida mitjana i gairebé ens cremem!! La temperatura del Sol és de 5.800 
ºC!!! 

Altres viatges que vam fer van ser, per exemple, a Venus. 

Ens va agradar molt i la recomanem a tothom perquè va ser una experiència única i inoblidable!!!!

\authorandplace{Alumnat}{4t de Primària}

\end{news}
